# Lab1

## Цель

1. Развернуть контейнер debian/ubuntu/bash по усмотрению
2. Рассмотреть основные механизмы запуска команд(скриптов) через файл Dockerfile

## ️Исходные данные

1. Ноутбук
2. Программа Docker
3. Сайт hub.docker.com, содержащий нужные образы

## ️Варианты решения задачи

### Вариант 1

1. Запустить необходимые команды через файл sh, содержащий в себе скрипты

### Вариант 2

1. Запустить команды напрямую, вписав их в файл Dockerfile в разделе CMD

## ️Общий план выполнения
	Для выполнения данной работы необходимо наличие программы Docker, в которой непосредственно и запускается контейнер.
	Выбран второй вариант решения.
	Для начала создается файл Dockerfile, в которой вписываются необходимые параметры для создания контейнера и 
	команды непосредственно для выведение .log файла в консоль.

## Содержание ЛР

### Шаг 1
	Создаем текстовый файл Dockerfile, в который вписываем название образа ubuntu, потом вписываем 
	необходимую(ые) команду(ы) в раздел CMD. 
	FROM ubuntu:latest
	CMD ["cat", "/var/log/alternatives.log"]

### Шаг 2
	В терминале собираем контейнер с помощью команды 
	docker build -t "название_контейнера".

### Шаг 3
	После сборки запускаем контейнер.
	docker run -i -t "название_контейнера".

## ️Оценка результата
	В результате в терминал выводится вся информация, содержащаяся в файле alternatives.log

## ️Вывод 
	В данной практической работе мы познакомились с инструментами создания контейнеров и механизмом запуска скриптов в контейнере.
